林健鋒：3.11補選「上面」不高興

林健鋒：3.11補選「上面」不高興

要聞

林健鋒指「上面」不滿補選日期。

【本報訊】港府日前正式公佈的立法會補選日期，惹起建制派批評為「對國家政治傳統唔係太熟悉」。政務司司長張建宗昨稱已就補選日子問題「努力過」，但要尊重選管會決定，隨即又有建制派透露，今次事件有令「上面嘅人士」不高興。有民主派反駁建制派斥，「（建制派）與其為自己隨時敗選去賴政府，不如做好選舉工程啦！」

楊岳橋斥怕輸賴政府

港府前日公佈明年3月11日為3個地區及一個功能組別議席補選後，民建聯主席李慧琼即批評，當局安排補選日子，正值北京召開兩會，反映「部份人士對於中國國家政治傳統嘅認識唔係好足夠」。張建宗昨回應稱，明白建制派看法，揚言有「努力過」，「但係最後都要尊重選管會決定」，因為選管會要確保選舉公平、公開、公正。

其後身兼全國政協委員的經民聯林健鋒稱，當局安排的補選日子「有好多人唔高興」，「包括一啲『上面』嘅人士」，但今次事件正好證明，坊間「陰謀論」指北京出手「香港做乜做乜」非事實，「一國兩制都係運作得良好」。盛傳有意派人參與補選的新民黨主席葉劉淑儀稱，不少建制派為人大或政協，兩會期間要返港投票雖不方便，但相信他們能克服，她亦尊重選管會決定。

公民黨黨魁楊岳橋強調，立會補選是香港內部事務，選管會作為獨立機構，當然按公務員提供建議作決定，又批評建制派暗批選管會用意何在，他說「與其為自己隨時敗選去賴政府，不如做好選舉工程啦！」

■記者呂浩然

下次選舉會全部人都要撤換！一班狗奴才毫無大局觀

低端五毛優美開始勿吠